export { future as theme } from "mdx-deck/themes";
import { Head, Image, Notes } from 'mdx-deck';
import { Split } from 'mdx-deck/layouts';

<Head>
  <title>What's Next.js?</title>
  <meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
  <meta property="og:type" content="article" />
  <meta name="twitter:site" content="@jl_suncin" />
  <meta name="twitter:creator" content="@jl_suncin" />
  <meta name="twitter:title" content="What's Next.js?" />
  <meta property="og:title" content="What's Next.js?" />
  <meta name="twitter:description" content="💫 Server Side Render sin esfuerzo" />
  <meta property="og:description" content="💫 Server Side Render sin esfuerzo" />
  <meta name="twitter:image" content="http://horchatajs-nextjs.slides.suncin.me/card.png" />
  <meta property="og:image" content="http://horchatajs-nextjs.slides.suncin.me/card.png" />
  <meta name="twitter:image:alt" content="Hombre viendo a las estrellas, logo de Next.js arriba en el cielo" />
  <meta property="og:image:alt" content="Hombre viendo a las estrellas, logo de Next.js arriba en el cielo" />
  <meta property="og:url" content="http://horchatajs-nextjs.slides.suncin.me" />
  <meta property="og:locale" content="es_SV" />
</Head>

# What's Next.js? 💫 SSR sin esfuerzo

Liberado bajo los terminos de la licencia [Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.](http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)

---

# Jaime Leonardo Suncin Cruz

> 👨‍💻 Desarrollador Node.js y Web

🐦 @jl_suncin

📧 jaime@suncin.me

<Notes>

- Desarrollador Node.js y Web con 4+ experiencia
- Maker por diversión
- Evangelista de Software Libre

</Notes>

---

<Image src="/batman-lightning.gif" size="contain" />

<Notes>

- Data Science en aprendizaje continuo
- Co-founder & CTO de BMERCE

</Notes>

---

<Image src="/CSR.png" size="contain" />

---

<Image src="/SSR.png" size="contain" />

---

<Image src="/user-waiting.gif" size="contain" />

---

## ¿Cuáles son los beneficios del SRR?

- Reduce el tiempo de la primera carga de la página
- SEO, ayuda a que los bots de los buscadores puedan indexar tu página
- Tu página se muestra aún si el cliente deshabilita JS

---

<Image src="/next_js.gif" size="contain" />

---

# ¿Qué es Next.js?

Next.sj es un framework liberado por [Zeit](https://zeit.co/) el 25 de Octubre de 2016

Permite crear aplicaciones universales con React

---

<Image src="/wow.gif" size="contain" />

---

# Caracteristicas

- Cero configuración
- Renderizado del lado del servidor por defecto
- Code splitting automático
- Compartir código entre el frontend y backend
- Routing basado en el sistema de archivos

<Notes>

- Excelente DX
- Exportar a HTML
- Soporta Typescript
- Permite crear APIs
- Serverless

</Notes>

---

import ReactPlayer from 'react-player'

# ¿Preguntas?

<ReactPlayer url="/preguntame.mp4" playing muted loop width="100%" />

---

# Bonus

<Split>

Código fuente

[![https://gitlab.com/leosuncin/what-is-next-js](QR-repo.png)](http://url.suncin.me/horchata-js-8)

</Split>

<Split>

Demo

[![https://horchatajs-nextjs-demo.suncin.now.sh](QR-demo.png)](http://url.suncin.me/horchata-8-demo)

</Split>
